事件總纂：中國公安武警及特務已派於香港從事政治任務Timeline

「6月12日，我在金鐘參與示威時，我和一班前線及急救員被防暴警察逼入金鐘地鐵站時，防暴警察指揮管用帶有鄉音的普通話發號施令，向前進逼，並利用長盾敲打地面以威嚇，每一擊節奏完全協調。那一刻，他們的眼神無任何感情，身體筆直，用冰冷的眼神看著示威者。」
「不是久經訓練根本不可能做到這種效果，我不相信香港警察會在當時有這樣的訓練。」
(一名示威市民分享)

8月5日，大埔網上有市民拍下一批防暴警察持槍執勤，但其中一位疑似指揮官向同袍揮手，竟用普通話說：「同志們，嗰邊。」同志們一詞絕非是香港人對人之稱呼，但在深圳河以北，卻是武警日常說最多的稱呼。

8月10日，由於懷疑有警員駕車到黃埔花園一條私家路泊車後，再到黃埔站外截查居民，多名街坊趕至質問警察為何可在未授權下進入私家路，某幾位帶著鄉音的警員似乎是完全不懂香港法律，亦不似是成長於香港。該數名警員要求居民出示居民證，居民聽到後立即氣怒。在香港的法律，是執法方證明市民不是居民，而不是居民需證明自己身份，衹有深圳河以北的武警才會習慣性地要求居民出示居民證。

8月5日，法國費加羅報（Figaro）用了兩個版面，刊登了法國社會學家、香港浸會大學政治及國際關係學系系主任高敬文（Jean-Pierre Cabestan）教授評論有關香港反送中運動的專訪。高敬文在訪問中透露，「北京秘密地在廣東和鄰近省份調動人手，增援人數約3萬的香港警隊，廣東人能說粵語，因此能裝扮成香港人。」

8月11日，有市民發現在中國微博上有一名公安在香港警車內之自拍，指示威者用激光筆射向警察，並說看到在場的香港警察同行家，衹能轉身背對。該名公安的自拍照畫面可看到警車外有示威畫面。

8月13日，市民於機場集會時，一名中國大陸藉男子遭大批示威者包圍，該名男子被發現後立即把微訊聊天群組整個刪除、並自稱是遊客。示威者發現該名男子身上無攜帶護照及機票，並發現黨媒《環球時報》的非合法記者證，一名香港警察之卡片，該名男子隨後來又改稱自己是中國記者，期間多次嘗試揮動袋中的雙截棍襲擊示威者，並有示威者於網絡相片發行該名男子於前一日已到機場偷拍攝示威者。

8月13日，同日，亦有參與集會市民發現一名身穿黑衣可疑男子，多次徘徊在示威者身邊監察，示威者一度要求該男子證明自己的身分，示威者發現該男子持有之「往來港澳通行證」，與網絡上深圳市公安局網站的一份「第二批輔警招聘政審合格人員名冊」刊登之名字名字相符，隸屬深圳福田分局，故集會人士並將其包圍。

8月14日黨媒《環球時報》評論員在網上發表文章指，香港《公安條例》有條文可容許警務處處長委任公安擔任特務警察，以協助香港警方執行任務。

以上種種事跡看似互不相干卻夾帶千絲萬縷，並一切發生在香港示威後，證明中國特務已經滲入香港警察。

市民投稿

加入

仲有 "退後一點"

黑暗時代揭幕

推